<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book xml:id="documentation" xmlns="http://docbook.org/ns/docboo" version="5.0">
    <title>PB138 Processing of finite automata</title>
    <chapter xml:id="433793">
        <title>Backend</title>
        <para>Mojou úlohou bolo postarať sa o spojenie javy a javascriptu, teda backednu a frontendu. Ako aplikačný
            server
            som zvolil tomcat, pretože sme na ňom robili už v PV168. Nebolo to príliš zložité, zväčšej časti sa jednalo
            len o
            jednoduché operácie nad file systémom.
        </para>
        <para>Následne som pomáhal s úpravou výpočtu automatu, čo bolo značne zložité, pretože o javascripte ani
            funkcionálnom
            paradigmate toho moc neviem. Musím ale povedať, že som sa toho celkom veľa naučil.
        </para>
    </chapter>
    <chapter xml:id="433288">
        <title>Grafika</title>
        <para>
            Na tomto projekte som pracoval hlavne s grafickou časťou, kde som využil najmä knižnicu data-driven document
            d3js, ktorá ponúka vykreslovanie grafických objektov pomocou svg. Ďalej som pracoval na výpočte automatu a
            návrhu
            XML dokumentu, ktorý ukladá automat. Následne som vytvoril príslušné schéma k XML dokumentom.
        </para>
        <para>
            Predtým ako prejdem k samotnej implementácii, tak je potrebné spomenúť, že osobne som nemal veľké skúsenosti
            s svg grafikou a javascriptom je možné povedať žiadne. Preto tento projekt bol náročnejší pre mňa ako by
            sa mohlo zdať.
        </para>
        <subtitle>D3js &amp; SVG</subtitle>
        <para>
            Táto časť implementácie bola mojou hlavnou prácou. Pri riešení som narazil na rôzne problémy ako napr.
            rozmiestnenie jednotlivých stavov, tak sa prechody medzi sebou, čo najmenej prekrývali a stavy neboli
            veľmi blízko alebo naopak ďaleko rozmiestnené. Knižnica d3js má dobrú dokumentáciu a je ľahko implemetovateľná.
            Ponúka funkcionálny sposôb programovania, ktorý môže byť niekedy ťažší na pochopenie. Na druhej strane
            svg grafika je oproti tejto knižnici veľmi pracná.
        </para>
        <para>
            Na záver hodnotím tento projekt ako veľmi prínosný pre mňa. Rozhodne som veľa naučil.
        </para>
    </chapter>
    <chapter xml:id="433504">

    </chapter>
</book>